Bà Hillary_Clinton , ứng_viên tổng_thống Mỹ đảng Dân_chủ . Ảnh : Reuters .
" Hillary_Clinton tự_nguyện tham_gia thẩm_vấn sáng nay ( ngày 2/7 ) về quá_trình sử_dụng email khi bà còn là ngoại_trưởng " , AFP dẫn lời Nick_Merrill , người_phát_ngôn chiến_dịch tranh_cử của bà Clinton , cho_biết trong một thông_báo .
Theo ông Merrill , bà Clinton " hài_lòng vì đã có cơ_hội hỗ_trợ Bộ Tư pháp sớm kết_thúc điều_tra " .
" Bà ấy sẽ không bình_luận thêm về cuộc thẩm_vấn để tôn_trọng quá_trình điều_tra " , ông cho_biết thêm .
ABC News đưa tin Bộ Tư pháp Mỹ cũng mong_muốn hoàn_tất cuộc điều_tra trước khi đại_hội đảng Dân_chủ và Cộng_hòa diễn ra . Đại_hội đảng Cộng_hòa bắt_đầu vào ngày 18/7 tại Cleveland còn đại_hội đảng Dân_chủ khởi_động vào ngày 25/7 tại Philadelphia .
FBI trước đó thẩm_vấn một_số cố_vấn hàng_đầu cho bà Clinton , bao_gồm Cheryl_Mills và Huma_Abedin , chánh_văn_phòng và phó chánh_văn_phòng cựu ngoại_trưởng Mỹ , nhằm xem_xét liệu ứng_viên tổng_thống đảng Dân_chủ có xử_lý sai các thông_tin tuyệt_mật hay không .
Chiến_dịch tranh_cử tổng_thống của bà Clinton từng vấp phải trở_ngại sau khi bà bị phát_hiện sử_dụng email cá_nhân cho việc công khi còn làm ngoại_trưởng . Giới chuyên_gia chỉ_trích bà Clinton đã vi_phạm luật liên_bang .
Như_Tâm
